<!--
data Nat = Zero | Succ Nat

add :: Nat -> Nat -> Nat
add Zero     m = m
add (Succ n) m = Succ (add n m)
-->

1)
add n (Succ m) = Succ (add n m) であることをnについての数学的帰納法で示せ.

1. n = Zeroの時
(左辺) = add Zero (Succ m)
       = Succ m <!-- addを適用
       = Succ (add Zero m) <!-- addを逆適用
       = (右辺)
よって、左辺と右辺は等しい.

2. n = k(kは任意の自然数)のとき与式が成り立つと仮定した場合、n = Succ kの時
(左辺) = add (Succ k) (Succ m) 
       = Succ (add (Succ k) m) <!-- 仮定より
       = (右辺)
よって左辺と右辺は等しい.

1, 2から、数学的帰納法で与式が正しいことを示せた.


2)
加算が可換測add n m = add m nを満たすことを示せ.

基底部:
  add Zero m
= m <!-- addを適用
= add m Zero <!-- addの性質(add n Zero = n)

再帰部:
  add (Succ n) m
= Succ (add n m) <!-- addの定義
= Succ (add m n) <!-- 仮定(add n mは可換則が成り立つ)
= add m (Succ n) <!-- addを逆適用

以上.
